關於最近的香港有感而發

有D感想想同大家講下 只係咁樣

一直以來
香港人比人叫港豬唔係冇道理
因為香港人平時最關心就只有自己的利益 吃喝玩樂 放棄理想 對人生冇追求
我地一直活喺高度自由同仲未死晒的民主之中
雖然整個城市唔係真係好完美咩問題都冇
但其實都冇真係咁壞 至少曾經仲算係

現實擺在眼前 回歸前我得兩歲 冇親身經歷過當時的香港社會所以唔敢話好清楚
但稍為有留意下最近十年時事新聞同政治議題
再加少少個人的批判性思考
相信好多理性的朋友都會認同
香港真係愈黎愈差
衣吃住行呢D最基本生活需求
試問有邊樣野係可以令人滿意?

最後僅餘的民主 自由同法治
亦係香港人生活得咁辛苦仍然唔嫌棄香港的一個重要原因
都係香港同中國最大的差異

終於到左今時今日
我地僅於最後的價值都受到威脅
平時過住豬一般生活的人 都總算明白到 再唔做D野就保唔住自由
以後就再都做唔到港豬 而係過住連豬都不如的生活

為左保衛我地最後的和平
有好多人承受精神壓力 亦有人受傷 終於有人死埋
點解我地香港市民要受呢D罪?
點解唔係班政府狗官比人打爆頭?
冇錯 我地要受苦 其實就係因為腐敗無能的政府逼害
死左的果個義士 可以話係比政府殺死的
我地唔可以原諒咁樣的政府
一直要抗爭到最後 為的就係以前港豬的日常
希望睇到呢到的各位唔好忘記呢份仇同憤怒
政府擺明想拖長黎玩打持久戰
所以我地都要做好心理準備同佢玩到最後
絕對唔可以中途放棄

最後想引用一下一個我好中意的動畫

我地以前平靜的港豬生活 其實係得來不易
特別係最近更加令我有呢種感覺
今日我地受的傷 都係為左將來的和平
其實可以做港豬 本身就係一種幸福

推
林鄭好快仆街